% Appendix B
\chapter{Ví dụ}
\label{cha:examples}
\section{Upload ảnh nặc danh}
Sau đây là ví dụ việc tải ảnh một cách nặc danh, từ chế độ dòng lệnh của trình
thông dịch Python.
\subsection{Upload:}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize,frame=lines,framerule=0.6pt]{pycon}
>>> import pycurl
>>> from xml.etree import cElementTree as ET
>>> import cStringIO
>>>
>>> FORMAT = "xml"
>>> UPLOAD_URL = "http://api.imgur.com/2/upload"
>>> KEY = "c38ab9585c6cc0a837140c2fdb435a2c"
>>>
>>> buf = cStringIO.StringIO()
>>> up = pycurl.Curl()
>>>
>>> upload_url = (UPLOAD_URL + ".%s") % FORMAT
>>> up_img = "screenshot-May-19.jpg"
>>> key = ("key", KEY)
>>> image = ("image", (up.FORM_FILE, up_img))
>>> paras = [key, image]
>>>
>>> up.setopt(up.URL, upload_url)
>>> up.setopt(up.HTTPPOST, paras)
>>> up.setopt(up.WRITEFUNCTION, buf.write)
>>> up.perform()
>>> up.close()
\end{minted}

\subsection{Xử lý thông tin trả về}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize,frame=lines,framerule=0.6pt]{pycon}
>>> img_info = ET.fromstring(buf.getvalue())
>>> image = {}
>>> links = {}
>>> for key in img_info.findall("image/"):
...     image[key.tag] = key.text
>>> for key in img_info.findall("links/"):
...     links[key.tag] = key.text
>>>
>>> for key in image.keys():
...     print "%15s: %s" % (key, image[key])
>>> for key in links.keys():
...     print "%15s: %s" % (key, links[key])
>>>
\end{minted}
\subsection{Kết quả in ra:}
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize,frame=lines,framerule=0.6pt]{text}
     deletehash: kg91KNosRjdzRN6
           hash: 9wtIy
           name: None
          title: None
          views: 0
       datetime: 2012-05-20 03:50:58
         height: 480
        caption: None
      bandwidth: 0
       animated: false
           type: image/jpeg
          width: 640
           size: 36787
   small_square: http://i.imgur.com/9wtIys.jpg
large_thumbnail: http://i.imgur.com/9wtIyl.jpg
     imgur_page: http://imgur.com/9wtIy
       original: http://i.imgur.com/9wtIy.jpg
    delete_page: http://imgur.com/delete/kg91KNosRjdzRN6
\end{minted}
